去年10月元朗一名中槍14歲男童 今被黨軍起訴暴動罪

去年10月元朗中槍14歲男童被警起訴暴動罪

去年10月元朗反蒙面法示威引發衝突，一名警員當晚遇襲後開槍，一名14歲男童大腿中槍，警方經進一步調查及徵詢法律意見後，今日起訴這名男童暴動罪，及有意圖造成身體嚴重傷害罪，下周二在粉嶺裁判法院提堂。

事發在去年10月4日晚，一名便衣警員駕車駛至元朗大馬路時被示威者包圍，落車後被多人圍毆，期間開了一槍，並被人投擲汽油彈，身上一度著火，他的手槍及彈匣一度跌在地上，有人試圖取走手槍，被涉事警員制止，之後再被擲第二枚汽油彈。

原文網址：